﻿## 步骤
1. git clone https://github.com/qljz1993/rtl8812AU_linux_tenda_u12_driver.git

2. make

3. sudo make install

4. sudo modprobe 8812au

## 坑1
（make）编译时提示macro "__TIME__" might prevent reproducible builds [-Werror=date-time]
解决方法：打开makefile
```
#将下面这行的注释‘#’去掉
#EXTRA_CFLAGS += -Wno-error=date-time	# Fix compile error on gcc 4.9 and later
```

## 坑2
```
Authentication requested [root] for remove driver:
rmmod: ERROR: Module 8812au is not currently loaded
Authentication requested [root] for insert driver:
insmod: ERROR: could not insert module 8812au.ko: Unknown symbol in module
Authentication requested [root] for install driver:
install -p -m 644 8812au.ko  /lib/modules/4.4.0-161-generic/kernel/drivers/net/wireless/

```
因该是内核版本的问题，需要修改源文件，使用这位老哥的资源可以
https://download.csdn.net/download/qq_20252351/11222555
感谢！

最新版本请参考rtl8812au-master地址https://github.com/gnab/rtl8812au



